---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۲
---
# غزل شمارهٔ ۴۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>امروز ما را گر کشی بی‌جرم از ما بگذرد</p></div>
<div class="m2"><p>اما به پیش دادگر مشکل که فردا بگذرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زینگونه غافل نگذری از حال زار ما اگر</p></div>
<div class="m2"><p>گاهی که بر ما بگذری دانی چه بر ما بگذرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ناصح ز روی او مکن منعم که نتواند کسی</p></div>
<div class="m2"><p>آن روی زیبا بیند و زان روی زیبا بگذرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>از بس چو تنها بیندم از شرم گردد مضطرب</p></div>
<div class="m2"><p>می‌میرم از شرمندگی بر من چو تنها بگذرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>در راه عشق آن صنم هر کس که بگذارد قدم</p></div>
<div class="m2"><p>باید که چون هاتف نخست از دین و دنیا بگذرد</p></div></div>